\documentclass[portuguese,english]{revdetua}
% Valid options are:
%   english ------ Main language is English
%   portugues ---- Main language is Portuguese
%   draft -------- Draft version
%   final -------- Final version
%   times -------- Use times (postscript) fonts for text
%   mirror ------- prints a mirror image of the paper (with dvips)
% Note: the final version should use the times fonts
% Note: the really final version should also use the mirror option
%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}

\begin{document}
%
\Header{1}{31}{January}{2017}{6}
% Note: the month must be in Portuguese
%
\title{Torcs Agent}
\author{Bruno Teixeira nºmec. 65739 ,Raphael Carvalho nºmec 64044}
\maketitle
%
\section*{Melhorar esta parte visto que nao sei como vai ficar no final}
\begin{abstract}
This paper was written within the sub-
ject of Intelligent and Mobile Robotics. With the objective of developing and agent to race in Torcs\cite{torcs}, and make the fastes race possibel
\end{abstract}
% Note: in English
%
\begin{resumo}
O artigo foi escrito no ambito da disci-
plina de Robotica Movel e Inteligente. Tendo como
Objectivo de desenvolver um agente que consiga concluir uma pista mais rapidamente possivel com o minimo de dano para o jogo Torcs\cite{torcs}.
\end{resumo}
% Note: in Portuguese
%
\begin{keywords}
Agent, Torcs, Pathfinder
\end{keywords}

\section{Introduction}
Como objectivo do desenvolvimento deste trabalho, foi desenvolver um agente capas de fazer uma pista completa na plataforma Torcs.
Numa primeira abordagem foi feita uma analise dos controladores fornecidos pelo proprio Torcs de maneira a ver o que se poderia aproveitar.
Apos essa analise foi feita um parser de maneira a se obter os dados dos mapas(quando conhecidos), e do carro usado, tendo estes dados poderemos aplicar conceitos da fisica e calcular as respectivas velocidades maximas de cada seccao da pista, e melhor trajectoria.

\section{Analise da Pista}
	fazer uma analise da pista e possivelmente do carro, usar as formulas


\section{Reconhecimento} 
this section was made when the map is not given when the race starts, so it enters in an "warm-up" section.
In this case the agent will run at a constant speed and use all the information provided by the sensors to make an internal map that will represent the Map itself. in order to make the information more precise the agent will need to perform at least two laps to reduce some errors.

\section{Run}
	Nesta seccao sera apresentada a abordagem usada pelo agente na pista.
O agente enquanto na pista ira percorrer o caminho previamente calculado,(descrito na seccao II), nas primeiras duas voltas, tendo assim em conta a melhor performance possivel com os calculos feitos. Deixando assim possiveis melhorias serem efectuadas por "\textit{supervised Machine learning}"

\subsection{Supervised Machine learning}
	this algorith takes into consideration the best approach that our "normal Run", and as it runs it trys to calculate a new route if possibel, by chossing a new Velocity and a new possition on the road....


\begin{table}[h] 
\centering
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{Track}     & \multicolumn{1}{l|}{Time} & \multicolumn{1}{l|}{Time with wing} &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{forza}     & \multicolumn{1}{l|}{1:20} & \multicolumn{1}{l|}{1:30}           &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{g\_track1} & \multicolumn{1}{l|}{1:13} & \multicolumn{1}{l|}{1:59}           &  &  \\ \cline{1-3}
                                &                           &                                     &  & 
\end{tabular}
\caption{Comparacao de tempos tendo em consideracao os spoilers e nao os aplicando}
\label{tab:1}
\end{table}

\section{AI?}
	era fixe entrar neste topico se possivel a ver se realmente teria melhores resultados..
\section{future work}
	Since the agent already has a desired performance on the race we could take his performance as base behaviour in ordem to implement an AI.
This AI would try to improve this behavior by performing some trial an error actions on the base behaviour in order to see if it can improve our times.
	something something no idea.... 
\section{Conclusao}
	concluimos que as conclusoes foram concluidas na conclusao do trabalho concluido


\section{equacoes base}
\begin{equation} \label{nao sei}
	V_{max} = \sqrt{\frac{r*G*(\sin(\theta)+\mu*\cos(\theta))}{\cos(\theta)-\mu*\sin(\theta)} }
\end{equation}



\begin{equation} \label{equacao_curva}
	\frac{m*V^2}{r}=m*G*\mu+Ca*V^2*\mu
\end{equation}

\begin{equation} \label{equacao_curva_aplicada}
V_{curve_{max}}= \sqrt{\frac{G*r*\frac{\cos(\theta)*\mu+\sin(\theta)}{\cos(\theta)-\mu*\sin(\theta)}}{1-\frac{Ca*r*\frac{\cos(\theta)*\mu+\sin(\theta)}{\cos(\theta)-\mu*\sin(\theta)}}{m}}}
\end{equation}

\begin{equation} \label{d_safe}
	d_{safe} = \frac{{V_i^2-V_f^2}}{2*\mu*G}
\end{equation}


\bibliography{...}
% Note: the \bibliographystyle is set automatically
%
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{torcs}
  The open racing car simulator website, \emph {\hbox{http://torcs.sourceforge.net}}

\bibitem{lamport94}
  Leslie Lamport,
  \emph{\LaTeX: a document preparation system},
  Addison Wesley, Massachusetts,
  2nd edition,
  1994.
  
\bibitem{tutorial}
   Bernhard Wymann,
   \emph{Torcs robot tutorial}
  
  \bibitem{curveFriction}
   JL Stanbrough,
 http://www.batesville.k12.in.us/physics/
   PHYNET/Mechanics/Circular%20Motion/banked_with_friction.htm  
   

\end{thebibliography}

\end{document}